\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{ulem}
\usetikzlibrary{positioning,shapes.multipart,shapes,arrows.meta}

\title{Compte Rendu Semaine 4}
\author{Groupe H}
\date{\today}

\begin{document}

\tikzset{
  entity/.style={
    draw,
    rectangle split,
    rectangle split parts=2,
    rectangle split part fill={blue!20,white},
    minimum width=2.5cm,
    text width=2cm,
    align=left
  },
  relationship/.style={
    ellipse,
    draw,
    text centered,
    fill=blue!10!white
  }
}

\maketitle

\abstract{
  Ce compte rendu a pour objectif de résumer l'avancée du travail durant la quatrième semaine sur le projet de programmation <<Générateur de rébus>>.
}


\section{Introduction}  
  Durant cette quatrième semaine, nous avons commencé le développement de l'interface graphique et amélioré l'algorithme.


\section{Création de l'interface graphique}
  Le point principal du travail de cette semaine a été de développer une plateforme séparée du serveur Flask et servant exclusivement d'interface graphique entre l'utilisateur et l'API. En effet, comme énoncé la semaine précédente, avoir le \textit{backend} et le \textit{frontend} sur un seul serveur soulève de nombreux désavantages.

\subsection{Technologies utilisées}
  Nous avons choisi de développer notre interface graphique en JavaScript, avec un serveur Node.js et le framework React.js. Pour styliser notre application, nous utilisons le framework CSS Bootstrap (nous utilisons le package React-Bootstrap qui propose des composants React stylisés avec Bootstrap).
  
  React.js permet la création de SPA\footnote{SPA : Single Page Application (application à une seule page)}, mais notre application a besoin de plusieurs pages bien définies (Accueil, création de rébus, ajout et visualisation des mots\dots), c'est pourquoi nous avons utilisé le package React Router permettant de créer un router local, dans le navigateur, qui empêche l'action par défaut du navigateur d'aller requêter le serveur pour le fichier de la page, et qui a la place va modifier le contenu de la page pour afficher un élément différent. Avec cette méthode, nous pouvons créer un composant pour chaque page et simplement changer de composant en fonction de l'adresse web (URL).
  
  Lorsque le client se connecte pour la première fois au serveur, il reçoit une page HTML vide et les fichiers JavaScript React.js, qui seront exécutés pour afficher les composants sur la page HTML. Le routeur local regarde dans l'adresse web (URL) la route demandée par le client, et lui affiche le composant de la page associé. Après la première connexion, lorsque le client va vouloir accéder à une nouvelle route, il ne communiquera pas avec le serveur mais avec le routeur local, dans le navigateur, qui va seulement modifier le contenu de la page HTML pour lui afficher la nouvelle page. Cela permet à la fois d'avoir une navigation presque instantanée, et de réduire les communications et les transferts de fichiers avec le serveur.

\newpage

\begin{figure}
  \center
  \begin{tikzpicture}
    \node[draw,rectangle,align=left] (client) {Client};
    \node[align=left,right=2cm of client] (creer) {\texttt{/creer}};
    \node[align=left,above=.5cm of creer] (accueil) {\texttt{/}};
    \node[align=left,below=.5cm of creer] (deviner) {\texttt{/deviner}};
    \node[draw,rectangle,align=left,right=2cm of creer] (routeur) {Routeur local \\ (React Router)};
    \node[draw,rectangle,align=left,right=1cm of routeur] (serveur) {Serveur Node.js};
    
    \draw[arrows = {-Stealth[length=7pt]}] (client) to (accueil);
    \draw[arrows = {-Stealth[length=7pt]}] (client) to (creer);
    \draw[arrows = {-Stealth[length=7pt]}] (client) to (deviner);
    
    \draw[arrows = {-Stealth[length=7pt]}] (accueil) to (routeur);
    \draw[arrows = {-Stealth[length=7pt]}] (creer) to (routeur);
    \draw[arrows = {-Stealth[length=7pt]}] (deviner) to (routeur);
    
    \draw[arrows = {-Stealth[length=7pt]}] (serveur) to (routeur);
  \end{tikzpicture}
  \caption{Fonctionnement du routeur local}
\end{figure}

\subsection{Différentes pages}
  Dans notre application, nous avons écrit une page pour chaque concept important :
  
\begin{itemize}
  \item
  Accueil : page d'accueil du site
  \item
  Créer : page permettant de créer son rébus
  \item
  Deviner : page permettant de deviner le rébus du jour
  \item
  Contribuer : page incitant l'utilisateur à ajouter un mot ou à les visualiser
  \item
  AjoutMot : page permettant d'ajouter un mot dans la base de données
  \item
  ListeMot : page permettant la visualisation des mots présents dans la base
  \item
  Connexion : page permettant de se connecter en mode administrateur
\end{itemize}

  Ces pages sont accessibles rapidement grâce à un composant de barre de navigation présent en haut de toutes les pages.

\subsection{Lien avec l'API}
  Nous avons écrit le code des pages précédemment citées en se référant à notre prototype Figma, mais elles ne sont pas encore reliées avec notre API (c'est-à-dire notre algorithme de génération de rébus et notre base de données). La prochaine étape consistera a modifier notre API pour renvoyer les données au format JSON, et à requêter l'API depuis l'interface graphique, par exemple pour récupérer les mots présents dans la base (requête GET), ou pour envoyer une phrase a rébutiser (requête POST). Les requêtes seront envoyées à partir d'une fonction JavaScript asynchrone, et l'interface affichera des éléments en fonction de la réponse de l'API.

\section{Algorithme}

  L'objectif de cette semaine a été de résoudre le problème de la solution optimale qui est celle d'avoir le moins d'image possible pour un rébus. Nous avons donc mis en place un système de comparaison par moyenne :

\begin{itemize}
  \item
  Si l'algorithme ne trouve qu'une seule solution alors elle gardera cette solution
  \item
  S'il existe plusieurs solutions, nous allons les comparer au fur et à mesure. Nous allons calculer quel est le nombre d'images maximum que l'on peut avoir avec un nombre de syllabes en particulier
\end{itemize}

  Prenons par exemple un nombre de syllabes égal à 4 et un rébus ayant 7 syllabes. On calcule la partie entière supérieure, $\left \lceil{\frac{4}{7}}\right \rceil = 2$. La meilleure solution possible a donc 4 syllabes et est de 2 images. Si la solution que nous avons trouvée contient 2 images alors elle est optimale et sera retournée. Si la solution trouvée contient plus de 2 images elle sera conservée dans une variable nommée "sol" et on essayera de trouver une meilleure solution.
  
  Prenons maintenant un nombre de syllabes égal à 3. En calculant la partie entière supérieure, on obtient $\left \lceil{\frac{3}{7}}\right \rceil = 3$, soit 3 images. Si cette nouvelle solution contient exactement 3 images, c'est la solution optimale et sera retournée. Si cette nouvelle solution est meilleure que celle de "sol" sans être égal à 3 alors elle prendra sa place et on relancera l'algorithme. Si cette nouvelle solution n'est pas meilleure que "sol alors "sol" restera la même et on relancera l'algorithme avec un nombre de syllabes inférieur.

  Cet algorithme permet d'avoir un rébus avec le moins d'images possibles. Nous pouvons maintenant redéfinir la solution optimale. Pour le prochain sprint, nous dirons que la solution optimale est une solution contenant le moins d'images possible et qui ne doit pas avoir un mot littéralement associé avec une image.

\end{document}